世界前26富豪財產 值全球半數窮人財產

時間：2019-01-21 08:56新聞引據：採訪、法新社撰稿編輯：李協芳

樂施會(Oxfam)21日表示，世界上最富有的26個人擁有的財富，與全世界半數最貧窮民眾相同。 (圖xfam)

樂施會(Oxfam)今天(21日)表示，世界上最富有的26個人擁有的財富與全世界半數最貧窮民眾相同。該組織呼籲各國政府提高對富人稅收，以解決日益惡化的貧富不均現象。

在達佛斯(Davos)世界經濟論壇(World Economic Forum)召開之前，樂施會公佈了一份新報告，該報告發現2018年全球富豪的總資產每天增加25億美元(約新台幣775億元)。

樂施會表示，世界首富、亞馬遜執行長貝佐斯(Jeff Bezos)去年的財富增加到1,120億美元(約新台幣3.5兆元)，並指出他的財富1％相當於衣索匹亞的整體醫療預算。衣索匹亞是一個人口1.05億人的國家。

樂施會表示，位在經濟底層的38億人去年的財富減少了11％。該組織強調，逐漸擴大的貧富差距，正削弱對抗貧困的努力、傷害經濟，並引發大眾憤怒。

樂施會執行董事白安易瑪(Winnie Byanyima)在一份聲明中警告，「全球各地的人都感到憤怒和沮喪」。

洗唔洗做性奴嚟捐錢